---
aliases:
- ../announce-applications-19.04.2
changelog: true
date: 2019-06-06
description: KDE випущено збірку програм 19.04.2.
layout: application
major_version: '19.04'
release: applications-19.04.2
title: KDE випущено збірку програм KDE 19.04.2
version: 19.04.2
---
{{% i18n_date %}}

Сьогодні KDE випущено друге стабільне оновлення <a href='../19.04.0'>набору програм KDE 19.04</a>. До цього випуску включено лише виправлення вад та оновлення перекладів. Його встановлення є безпечним і корисним для усіх користувачів.

Серед близько 50 зареєстрованих виправлень вад поліпшення у роботі Kontact, Ark, Dolphin, JuK, Kdenlive, KmPlot, Okular, Spectacle та інших програм.

Серед удосконалень:

- Виправлено ваду, яка призводила до аварійного завершення роботу при перегляді деяких документів EPUB у Okular
- Знову уможливлено експортування ключів з засобу керування криптографічними даними Kleopatra
- Засіб нагадування про події KAlarm нової версії може запускатися із найсвіжішими бібліотеками PIM
